{"id":"b5","orderID":"b0005","name":"Grammle-B5","slug":"tod-oder-tot","aliases":["b5","b5dd73d1b4c4c7bcec40c0b54b250f8a"],"arten":"fehler","kategorien":["bedeutung"],"wrong":"der Tot; tod sein","correct":"der Tod; tot sein","wrongex":"Der **Tot** lachte sich **tod** über den **totmüden Toden**.","correctex":"Der **Tod** lachte sich **tot** über den **todmüden Toten**.","wrongs":["\\bTot\\b","\btod\b","\\btotmüd.*","\\btodlach(t)?(e(n)?)?\\b"],"status":2022,"alt":["das Ableben","das Hinscheiden","gestorben sein","nicht mehr unter uns weilen","der Sensenmann","Thanatos"],"source":[{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/sprachleben/rechtschreibung/sich_totzulachen_muss_nicht_toedlich_sein.shtml"},{"duden":"https://www.duden.de/rechtschreibung/Tod"}],"explanation":"Das Substantiv „Tod“ wird immer mit D geschrieben, das Adjektiv „tot“ hingegen mit T. Bei Adjektivkomposita wird der Wortbestandteil „tod-“ mit D geschrieben, wenn dieser im Sinne von „sehr“ oder „ziemlich“ verwendet wird.","note":"einer der „beliebtesten“ sprachlichen Fehler im Deutschen","uid":"b5dd73d1b4c4c7bcec40c0b54b250f8a","type":"regeln"}
